﻿어워드 심사에선 상당히 많은 우려를 받았다고 한다. 그런데 그 우려라는 것이 ‘전쟁이란 소재가 너무 무겁다.’, ‘여신님이라니 너무 황당무계하다’,‘혈기왕성한 남자가 여섯인데 여신을 가만이 놔두겠냐’ 등 이었다고.
2014년 9월 20일부터 10월 5일까지 600석 규모의 일본 세타가야 퍼블릭 씨어터에서 공연하기도 했다. 
가상의 존재를 통해 공동체의 화합을 이끌어 낸다는 모티브는 아멜리 노통브의 소설 '황산'에 실린 로맹가리 일화에서 이끌어 낸 것이라고 한다. 
